Чому для роботи з input не рекомендується використовувати клавіатуру?

Не дуже зрозуміле питання.
Єдине, що спадає на думку: мається на увазі, що при додаванні addEventListener на input івент 'keyup', а функція вираховує, наприклад, кількість введених символів. Юзер може вставити текст за допомогою миші, і лічильник не спрацює. 